---
title: >-
    شمارهٔ ۲۳۲ - از طرف احترام السیاده قائم مقامی مدیر مدرسه بنات اسلامی برای طبع در رقعه دعوت بانوان به مدرسه انشا فرموده
---
# شمارهٔ ۲۳۲ - از طرف احترام السیاده قائم مقامی مدیر مدرسه بنات اسلامی برای طبع در رقعه دعوت بانوان به مدرسه انشا فرموده

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چو اندر سایه سلطان عالم حجت یزدان</p></div>
<div class="m2"><p>امام العصر مولی الخافقین فرزند پیغمبر«ص »</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بروز امتحان اندر دبستان بناتیه</p></div>
<div class="m2"><p>که از بهرش بساط جشنی آرایم بزیب وفر</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تقاضا دارم از الطاف بی پایان در آن ساعت</p></div>
<div class="m2"><p>ز تشریف قدوم خود دهد این بزم را زیور</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>فروزد چهره در ایوان فرازد سایه بر کیوان</p></div>
<div class="m2"><p>بنوشد چای و شربت کام شیرین سازد از شکر</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ببیند دختران را از ره علم است و خوشبختی</p></div>
<div class="m2"><p>تقدم بر پسر می جوید از علم و هنر دختر</p></div></div>